印度政府中斷新德里網路通信封鎖交通 三人以上屬非法集結過千人被捕穆斯林4女子零裝備阻防暴警打人 總理莫迪呼籲國民團結

印度反《公民身份法案》示威持續 網絡及集會活動受限制

即時國際

撰文：李福源
2019-12-20 06:00
最後更新日期：2019-12-20 06:00
印度反對《公民身份修正案》（Citizenship Amendment Bill，CAB）示威持續，首都新德里部分地區12月19日上午陸續出現網絡中斷狀況，另外警方亦限制集會活動，禁止3人以上的非法集結，並因此拘捕上千名示威者。

報道指，印度當局為鎮壓示威而實施交通管制及封鎖道路，導致多個地方出現大規模交通擠塞，還下令關閉新德里部分地區的通訊服務，多間電信商的用戶均受到波及。

印度電信商Airtel表示，受影響的區域包括塞倫布爾（Seelampur）、巴瓦納（Bawana）、賈夫巴德（Jaffarbad）等地，「我們將遵照政府相關部門的指示，暫停部分地區的語音、簡訊、網路數據服務；一旦相關指令取消，我們的服務將會全面恢復，很抱歉給您帶來不便。」

印度歷史學家古哈（Ramachandra Guha）是其中一名被警方拘留的人，他接受英國廣播公司（BBC）訪問時表示，他與數百名來自不同背景的人均同樣被捕，「這清楚表明，事實上有很多印度人都反對這項充滿歧視的法案」。

印度連日示威 穆斯林4女子「零裝備」阻防暴警打人
【新聞背後】印度長期排斥穆斯林政策 終釀大規模衝突
印度反《公民身份法案》示威規模擴大 莫迪Twitter推文籲團結

借位

1221
721後嘅五個月
香港人有忘記嗎？

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

香港一個人都比狗話非法集結啦

喺一個回教人口達一億嘅國家排斥回教，其實即係想內戰啫

藍絲：一日都係英國佬當年埋地雷

咁真係英國佬埋地雷，有d想獨立但比印度吞併，有d穆斯林佔大多數邦又比印度劃走，孟加拉仲要突然一拆二

莫迪=甴近平2.0
玩弄民族主義

咖哩佬都玩到咁大
2019年臨尾都要報名玩民變？

穆斯林學美國黑人民權運動進行抗爭

似美國種族衝突

呢單野係兩條線
一條係東北個D邦怕新公民法生效開始既排外示威
另一條係因為呢條法案大細超甚至岐視穆斯林所以新德里D大學生出黎示威反BJP

基本上玩弄愛國主義的人
最後都會玩火自焚

自己最後被人燒死

習近平搞出來的民族復興
令佢自己都被人屌賣國賊(簽停火協議)

大細超得真係好肉酸

嚴格D黎講佢玩既係印度教既民族主義
老實你唔玩呢樣要再揾一樣團結印度都冇咩
不過印度仲有兩億穆斯林

印度 = 有民主既支那

BJP無大勝佢點會敢咁玩，之前零二年暴動都要扮死狗話d死者好慘

我回緊上面個個話種族衝突啫
兩邊都唔似係呢
一邊係反BJP
一邊係單純排外唔理你咩教移民都反
BTW今次BJP玩得成下一次分分鐘係郁個堆穆斯林公民權
到時真係大鳩獲
今次咁爆左先都未嘗唔係好既事

已經死左幾個人

遲早會郁，今次都係一個風波，唔會阻到佢地進程。始終你睇返BJP係愈做愈大，廿年前無人估到佢會做到執政黨唔洗聯盟，郁到article 370，搞鳩人清真寺整個ram temple。仲未計佢母體RSS成舊錢，滲透埋印度社會

問題在冇進行完全人口交換。
可參考希臘同土耳其，二戰後德國同波蘭例子

印度2億穆斯林
隔離一個有核彈同世仇既穆斯林國家
加埋阿富汗仲有堆ISIS
BJP佢真係敢玩我想像唔到個場面會係點喇